傳教育局清理「非法」圖書 《1984》、《動物農莊》將被封存

路透社引述知情人士報道，中國教育部正要求全國中小學，清理圖書館內「非法」和「不適宜」的圖書，其中《1984》、《動物農莊》等圖書將被封存。

中國國家教育部早前通報的《2019年全國中小學圖書館（室）推薦書目》列出多本推薦圖書，如《共產黨宣言》、《毛澤東詩詞》等，書單長達422頁。而近日則傳出，內地當局趁新冠肺炎疫情停課之際，審查和清理圖書館內的藏書，目前已清理有關違規圖書逾10萬本。

英媒採訪一名農村地區的中學教師稱，他所在的學校正在清理包括傳統的連環圖、基督教及佛教有關書籍、《動物農場》和《1984》；該受訪者表示，自己4月下旬起，便有人在學校檢查圖書，一連7日每日5至6小時，翻閱圖書，按教育部通知找出了大約100本涉違規內容得圖書，填表上報。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20200712/bkn-20200712200933748-0712_00952_001.html

中國原來有得睇

中國教育部

官方認證好書 👍🏻

中國教育部還教育部、教育局還教育局

緊係有，唔係點跟住做

好似話中囯版本係刪減版

即買

1984

1984係教學手冊
你哋平民梗係唔可以隨便睇

1984 神話已滅

幾時坑殺知識份子

魯迅、胡適？

教育部定教育局呀

文化大革命都已經係焚書坑儒嘅最佳例子

“我翻開歷史一查，這歷史沒有年代，歪歪斜斜的每頁上都寫着「仁義道德」幾個字。我橫豎睡不着，仔細看了半夜，才從字縫裏看出字來，滿本都寫着兩個字是「吃人」！”—— 《狂人日

樓主係垃圾標題黨

共青團/未來黨員教材

魯迅都就快禁

圖書館戰爭

Animal farms? 細個 指定要做讀書報告 的書

仲以為係香港咁癲嚇死
雖然都好快到香港

禁海賊王先 打完凱多先？

姐係自認自己同大洋國冇分別？

要快啲買定書收藏

香港幾時跟隊

識買一定買呢個封面

細個唔會明除非有人解釋

推 願榮光歸香港

香港唔跟住清即係分裂國家

兩本屋企都有

到時好似《返校》咁
要偷偷哋睇禁書

咪19樣
好快到香港

中共一早將1984當做一份使用指南

仲以為係香港不過遲早到香港

原來swing 係中国都有市場

《共產黨宣言》、《毛澤東詩詞》
呢2本教你搞革命喎

咁即係原來一真大陸都可以睇1984？

官方認證書籍

1984 係劇本

1984預言1984被燒

可以講解下？ 點解無書名？

我最近都睇緊英文書，黎緊就係諗住睇呢兩本

無知便是力量

遲早到香港
好彩屋企都有依兩本書

1984唔係預言書
係說明書
你班韮菜唔配睇

細心啲會見到英文1984

bookwalker 有電子書
另外再推薦
中國:潰而不崩

溤客-人民三部曲
解放的悲劇
毛澤東的大饑荒
文化大革命

深入了解共產黨

一直有，Netflix有black mirror添
其實依家港共班官隨時左過支支

官方攻略

點解會拉埋依兩樣嘢一齊講

1984好多年前曾經出過呢個塗黑左書名同作者名既封面

我個本好多年前係深圳買
一直都好奇怪點解唔係禁書

動物農莊未睇過
邊樹有得買?

動物農莊變動物橫町

真唔識定假膠

呢兩本書我屋企都有,睇嚟港共好快會跟隊.好期待屋企有禁書係咩感覺.既然係咁不如禁埋美麗新世界同我們啦！

標題黨

美麗新世界同我們幾時禁埋

天荒地老榴連在摩天輪

same here
不過已經殘曬

隔離 post 話喜羊羊已經被 ban 咗喎
唔知係咪淨係卡通片被 ban

1984，讀書個陣係指定書黎

共產黨宣言

唔撚係掛

ching google 下先出嚟9up

我買咗，而家送緊貨

咁反革命嘅書竟然可以畀人睇,真係唔驚啲人上井岡山打游擊㗎喎.但最溫和嘅1984同動物農莊反而就禁.小學雞真係小學雞,做嘢無撚譜㗎.

美麗新世界呢？當佢死？

奴役就是自由

毛語錄同共產黨宣言簡直係搞革命Q&A

點解淨係針對 1984 動物農莊
係咪睇唔起 美麗新世界 同我們?

仲有farenheit 451

劇本。仲有black mirror

即刻買左本動物農莊,第一次用呢個網買野

官方認證 好書推介
不過呢兩本堅高汁

原來大陸有得睇

國情教育參考書

舉報你屋企收藏禁書

動第農莊好睇

啲報攤即刻大量入手fat fat

lm

有無多啲類似既書介紹？
越係禁越想睇
想買

真，兩本都好睇。
當年睇完 1984 真係覺得支共應該係睇住嚟做監控教科書

美麗新世界
我們

滅佛拆十字架

要入定貨

之前見10A 推介動物農莊, 我就買咗.
其實本嘢唔係針對共匪. 只係講咁人有權就會貪
共匪咁都容不下

好勁 咁到諗到呢啲design

真理部郁手啦

1984習總最愛書籍

全部倪匡呢？孤星淚呢？

不嬲唔明點解中國冇禁1984

加速！

黨圖書館必備

1984 好似係英文SB_嘅書

中國真理部

新語、雙重思想果D真係90%相似
對黨員嘅控制嚴厲過對平民好多亦都中晒、你睇班港共高官嘅咀臉就知
酷刑未受過唔知

禁書 書展有賣 同胞唔收入場費
歡迎

活著、墓碑、1984、我們最幸福……呢啲書
係咪要買定先

有乜分別

感謝黨認證

應該就快

教育部 真理部

十年。。。

1984都要封無撚野呀?!

George Orwell 全集
早幾年Kindle version 都係1蚊美金

好快到香港

啲中國人以為諷刺緊西方
好多小粉紅睇完話生活喺中國真好

洗唔洗餵埋你食飯？

香港人思為：係咪炒得起
利申：有本1984

翻譯本，改過架係廣州間天河圖書館睇過下，屌你內容唔一樣，我有曬嗰幾本台灣譯本，台灣係原汁原味咁翻譯

Push

有無諗過啲人睇共產黨宣言會反中共